# Исследование аналогов #

## Списки дел

### Wunderlist
####Возможности:
* Создание задачи или списки задач.
* К задачам можно прикреплять файли и комментарии.
* Настроить дату, время, повторение.
* Делиться списком.
* Добавлять пользователей в свои списки дел.
* Создание подзадач.
* Объединение в папки.
### Todoist
####Возможности:
* Возможности Wunderlist.
* Многоуровневая система приоритетов.
* Добавление родителя задачи.
* Перетаскивание задач с помощью мыши.
### Any.do и TickTick особых отличий от предыдущих аналогов нет.

## Календари

### Google Calendar
####Возможности:
* Добавление события.
* Задание интервала.
* Интеграция со сторонними приложениями.
* Настройки приватности.
* Добавление сторонних пользователей.
* Группирование событий.
* Добавление описания.
* Изменение статуса к событию(Свободен/Занят).
* Добавление календаря другого пользователя.
### Яндекс Календарь
Возможности практически идентичны предыдущему Календарю.

##Трекеры задач

###Яндекс Трекер
####Возможности:
* Создание задачи.
* Использование шаблонов.
* Приоритеты.
* Наблюдатели.
* Дедлайны.
* Теги.
* Создание подзадач.
* Избранные задачи.
* Учет времени и затрат на выполнение задач.
* Напоминания.
### YouTrack
Возможности схожи с Яндекс Трекером.

# Сценарии пользования #
### Ежедневные дела
Например распорядок дня: проснуться - позавтракать - сходить в универ - пообедать - сесть работать - и т.д. Тажже задача "позавтракать" может иметь подзадачи: приготовить еду - съесть её - убрать посуду. 
### Личная жизнь
Напиример распорядок дня или список, с кем хочется встретиться. Можно расписать требования диеты.
### Работа
Список задач, которые нужно решить до дедлайна. Или распределение задач для совместного проекта.
### Развлечения
Список фильмов которые хочется посмотреть или игры в которые поиграть. Или же альбомы, что бы не забыть послушать. Просмотр сериала может иметь подзадачи. Каждая серия будет отдельной подзадачи, что бы не пропустить какую-то серию.

# Планируемые возможности #
### Пользователи:
* Создание, редактирование, выбор, удаление пользователей.
* Возможность передачи доступа другим пользователям.
### Задача:
* Создание, редактирование, удаление задач.
* Наличие id у задач.
* Наличие сроков у задач.
* Напоминание о задаче.
* Инфорамцая о задачах.
* Статус задачи.
* Создание подзадач.
* Привязка файлов.
* Система приоритетов.
### Папки/Списки:
* Добавление, удаление списка.
* Статус выполнеения списка.

# Логическая структура #
Будут созданы коллекции ползователей. Будет возможность давать доступ пользолвателям(максимум разные уровни доступа r/rw). Каждая созданая задача будет храниться в списке, тем самым формируя календарь. Список задач будет формироваться по датам и приоритетам. У каждой задачи будет свой уникальный id. У объекта задачи будет поля подзадачи, которое будет принимать объекты задачь, тем самым формируя подзадачи. Удаление и добавление подзадач будет проводится с помощью id. Фоновый поток будет проверять, не пропустили ли мы задачу. Будут сформированный списки выполненых и не выполненых задач. Возможность добавить файл к задаче. 

# Версии программы #
## Прототип
В прототипе будет реализованны основные возможности проприложения:
###
* Создание задач и их редактирование.
* Изменение статуса задач.
* Отправка уведомленй.
* Работа с подзадачами.
##Основная версия
* Система тегов.
* Наличие шаблонов для повторяющихся дел.
* Работа с пользователями.
* Расшириная работа с подзадачами.
##Веб-версия
* Создание графического интерфейса.

# Сроки #
* Прототип: 31.03.2018.
* Основная версия: 15.04.2018.
* Веб-версия: 15.05.2018.

# Статус #
## Выполненеые задачи
Пусто
